瘋狂打飛機 支那六代機「火龍」戰力碾壓F-22

網路上盛傳大陸已經開始研發第六代戰機，名為「火龍」，將具備無與倫比的性能，足以碾壓F-22、F35和殲-20。它的先進可能不會體現在外形上，而是體現在資訊化和網路化能力上，特別是攜帶太赫茲雷達，將讓它的反隱身性能無人能及。

鳳凰網軍事「奇點防務」的文章指出，和第五代戰機相比，六代戰機很可能不會在外形上有太大的改變，六代戰機在機動性上的增加應該會主要靠向量推力實現。

「火龍」戰機的雷達系統將得到進一步升級，除了使用更先進的有源相控陣雷達之外，還可能會安裝太赫茲雷達系統。太赫茲雷達是近年來出現的最新型雷達系統，特點是極強的成像能力和穿透性能。它的頻段處在現有隱形機的設計隱身頻段之外，並且能穿透隱形機外表的隱身塗層，直接照射到塗層內的金屬上，因此對隱形機能達到和普通飛機一樣的探測距離。

但太赫茲雷達的嚴重缺點是它的頻段受到大氣的吸收很強烈，探測距離不遠，只有幾十公里，因此在「火龍」戰鬥機身上將會以副雷達的形式使用，它的天線會嵌在戰機的蒙皮上，讓它擁有全向數十公里的絕對發現區，不僅是隱形機，甚至飛彈也能發現，面對攻擊的反制能力大大提升。

此外它還會有更強大的網路化能力。和F-35類似，「火龍」戰機也會成為未來解放軍戰機群的資訊中心和節點系統，「火龍」可以借助自己的強大雷達探測到目標後，自動將目標資訊分配到自己下屬的戰機手中，再由它們攻擊目標。下屬的戰機甚至可以不是有人機，掛載飛彈的無人機也可以，而將這些無人機的感測器資訊全部收集之後，「火龍」就可以組建起空中艦隊一樣的戰鬥群，自動探測，分配和攻擊各種各樣的目標。

幾十公里？你真係當人透明

鳳凰網軍事「奇點防務」的文章指出，和第五代戰機相比，六代戰機很可能不會在外形上有太大的改變，六代戰機在機動性上的增加應該會主要靠向量推力實現。

墜毀時就第五代
無事時就第六代

source
中時 旺報
此貼已完

自煮燃發火龍戰鬥機，偉大了我的國。
我噴到虛脫啦

幾十公里有咩實用價值？對F22黎講可能只有一分鐘都唔夠嘅距離，做得啲乜？

痴線寫果個係點說服自己去寫

睇都廢事

對撞有機會贏既

從此回歸空戰 dogfight 年代

你知道得太多了

NO PHOTO NO TALK

引擎用返su27個個?

會唔會出BUG射錯自己友架

支那空軍連核戰機都研發到，仲駛鬼整六代機出嚟

真係9up
Thz 波做雷達已經會至少比大氣100dB/km (30% humidity)
正常雷達100KM，10000dB 已經代表渣都無

係咪會飛飛下變火龍
然後撞向敵機？？

自主研發噴黑煙引擎 = 火龍

擾亂敵方

依家唔吹，整好左無得吹

spec 寫完當做咗？

如果戰機雷達同指揮可以做到咁強的話
預警機唔使玩啦

分分鐘呢堆係 requirement 嚟，spec 可能都寫唔出

研發緊就係到有乜功能有物功能

柒到唔敢睇

係THz 波長係無可能做搜索雷達
除非戰機都可以裝10MW 雷達

震旦又來打J啦

搞掂個引擎未呀？

想抄老美n年前幻想隻a12

「開始研發」
我開始研發 Infinity Stone 添呀

一飛就爆炸，炸到成條火龍咁
真係好名

此戰機爆炸時會出現如火龍般的情景
因而得名

墜機就真係火龍啦

j20因引擎問題，產量仍維持低速
至今服役應在20架以下

比較下，f35 在2018年一年交機91架
今年估計升30%

起時,有大火若龍,飛鳴空中,因以為名

旺報=狗報

屌啦星, 吹左咁耐20架都無......

睇都廢事睇 真係咁勁打鳩美國做大哥啦
樣樣你都話勁過美國

頭三 美 俄 法？

好撚驚啊
支那又出嚟嚇人

一直以為重係測試緊

好撚勁呀
但係f-22係上一代產品
宜家最勁係f-35

係得中國會成日講俾人聽自己軍事科技係點係點
正正唔係應該收收埋埋咩

一見班坡柒唔買就放口風

念動作戰

裝個新雷達就叫第六代？

咁F22咪十九幾代？

F35出果時F22都順手更新左雷達、隱形油同埋監控系統

大陸話20架
可能整緊都算

前幾日美國話大陸科技勁過美國，大陸即係澄清
平時就認屎認屁，依家美國都話你勁就淆底

F35係閹割版F22
而F35啲新科技係會響F22上面更新架

而且F35 Dog fight 唔夠啲老野F16黎

點會夠F22抽？

唔好話F35玩圍毆
F35係配合F22去圍毆人

只係F22既護衛黎

我睇戰機百科全書就得啦
遠至歐美近至俄佬
有邊架大陸冇老翻架？
睇老翻點解唔睇正版

美國公開得既已經係上一個時代
而家肯定有新野收埋

，它的天線會嵌在戰機的蒙皮上，讓它擁有全向數十公里的絕對發現區，不僅是隱形機，甚至飛彈也能發現，面對攻擊的反制能力大大提升...

數十公里絕對發現區, 以依家戰機既速度,響得alarm ,到機師反應到人地已經飛走左啦

諗起神勇飛鷹俠架戰機

叫火腿算啦

今次張圖係邊隻GAME拎返黎用

隨時連Saab都贏唔到

唯有聯邦高達可以抗衡

真係著火

有冇軍事迷解釋下支國啲機個問題係邊？或者有咩網站可以了解呢方面嘅知識？
係人都知佢吹，但屋企啲長輩見到話中國有第六代戰機就打晒飛機咁 可以點具體話佢知係吹嘅？

等緊架仔部F-3

火龍果貨車呀？戰機點碾壓？你好大架戰機唔駛起飛?

大撚吧問題啦
抄又抄唔足
樣樣都差唔多就算唔敢試唔敢失敗
架機跌落黎 唔係諗點解而係覺得正常點勁

要長期追蹤大陸d軍網先知佢個發展
再同外邊公開的資料比較

支國最大問題係引擎
至今個太行都不太行

但公平講，支國空軍已經唔弱
同美國未有的比
但俄國窮，部署新機的速度大幅落後
中國三代機(f-15、su27個代)數量已超過俄國
加上有錢，捨得比飛行員訓練
個人認為同俄國已經係平排

呢一兩年變數係f35在美國、日本、韓國大量入役
中國四代機大幅落後於鄰國
當然，比飛機比唔過，支國人討論時就會出大絕
(我飛彈炸鳩你機場)，變成無得討論

核戰機呢？

最大時速2410公里既f22、一分鐘都飛40公里啦